2010年支持高鐵個班80後90後而家去咗邊啊

本報訊】立法會財委會將於本周五第三度開會審批高鐵撥款，支持高鐵的網民亦不再沉默，為興建高鐵發聲，紛紛在facebook成立「撐起高鐵‧撐起香港」、「反反高鐵小組」、「九十後撐高鐵」、「八十前後撐高鐵組」等群組為高鐵撥款造勢，其中「撐起高鐵‧撐起香港」群組截至昨晚已突破一萬人支持。
Facebook上的撐高鐵群組，已突破一萬人。
Facebook上的撐高鐵群組，已突破一萬人。
成立「撐起高鐵‧撐起香港」群組的網友在facebook指，有感反對高鐵者紛紛組織團體行動抗爭，一面倒的批評為高鐵撥款製造不公平，故成立此群組召集支持高鐵的朋友參與討論，截至昨晚十時已有近萬人加入支持。「九十後撐高鐵」群組則邀請一千人於周五財委會審議高鐵撥款期間包圍立法會，凝聚力量一起撐高鐵。

立會外120小時斷食
另外，「反高鐵、停撥款」大聯盟，昨率先在理大及港大展開大專苦行活動，並向學生派發反高鐵單張。六名八十後反高鐵青年亦在昨午四時開始，在立法會門外展開一百二十小時斷食行動，期間他們只喝清水，直至財委會完成審議或擱置高鐵撥款為止。